政府宣佈外傭加薪100元 月薪增至4410元

政府今日宣布將本港外籍家庭傭工的「規定最低工資」，從現時每月4310元增加至4410元，即加薪100元，增幅2.3%。 新規定適用於明日（9月30日）起簽訂的所有外傭合約。

同時，若僱主以膳食津貼代替為外傭提供免費膳食，津貼將由現時每月不少於1037元，增加16元至不少於1053元，規定同樣適用於明日起簽訂的所有外傭合約。

政府發言人指今次加薪已按既定機制，仔細考慮香港過去一年的整體經濟和勞工市場情況，包括相關工資和物價變動等一籃子的經濟指標，並考慮了本港的短期經濟前景，在顧及僱主負擔能力和外傭生計等前提下作出上述外僱薪酬調整。

在今日或之前按現時每月4310元的「規定最低工資」和每月不少於1037元的膳食津貼簽署的外傭合約，仍可於10月27日（星期五）或之前送抵入境事務處處理。政府稱此安排令僱主有充足時間，將已簽訂的合約送交入境處完成有關申請程序。

x2

屌你老母
又包食包住 日日9hea sm d廢老
又做雞 揾咁多都加人工

x3

寧願加兩舊比賓賓都唔想加一蚊比綜緩狗

點解有得黎香港仲要俾錢佢洗？

寧願加5舊比綜援 都唔想比1毫隻臭菲

近年有請過工人就知香港僱主幾慘
一大筆agency fee 請到黎玩電話欺負小朋友，
佢玩水玩電炒佢仲要賠一個月人工加機票。

仲年年加一百蚊月薪

剩係包住已經贏你一個馬圈

一個唔洗做
一個要做
咁都可以相提並論

佢係間屋逗留時間仲長過屋主，似買俾佢住多，贏曬

仲要一定有間房做私人空間tim

咁你地咪唔好請工人囉

香港政府真係食屎all飯
對外人好虧待自己人

呢句真

冇錢請 賓賓間工人房應該大過我

聽下陶傑喺婦女節果日果集，抽水抽到乾

港燦心態係大件搭抵食

咁你覺得食同住其中一樣唔包,四五千仲有冇得淨呢

仆街食住都係老世就淨袋4410，香港人都未儲到啦，仲未計打斧頭加執多兩罐午餐肉帶番去！

請左三年姐姐
家陣已經唔再請

屋企一直畀5000多少少
應該唔會再加畀佢
唔知俾佢知道最低加100會唔會有hard feel
利申：做嘢有交帶、後生又女、正常樣 有身材

係你啫
請得工人會唔會儲唔到呀傻仔

搞清楚
係本地賤種

人不自貴為賤，退完又退唔敢出聲唔敢反抗賤中之賤，港喱亦稱賤喱
[black]獅子山籠屋精神五十年不變[/black] (2017年 香港人均居住面積為10平米，僅為亞洲城市1/3大)

港畜與豬

探訪新加坡最窮最低下層退休地盤工人一家

探訪家住市值600萬淘大花園香港精英中產一家

老人：你看...香港班傻西幾百萬買間納米樓..哈哈...哈哈...

正啊，豆腐細五臟俱全！🐷

福氣到極點😻😻😻

超落後、超唔環保深圳你睇下幾多白煙

好彩我地腥港將人當豬養，所以空氣好清新

土練成法 人練成鋼 我地港喱天生是賤種
🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏
共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華
港畜與豬

共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華😻😻😻😻😻😻😻😻😻😻😻😻😻😻😻

我都係咁話，以前我做0靚仔個年代咪又係無工人，老豆老母又係要搵食，將自己劈下去呢劈下去果度搵人湊都係咁大，唔明點解一定要工人

因為依家啲家庭搵到錢
一般兩個返工交晒開支有10000蚊淨都請㗎啦（當每人搵25000，開支40000）
唔通為個仔放棄25000蚊嘅工咩，請個工人只係4410

屌！ 咁佢地有做野，返緊工啊嘛傻閪

細個唔識諗，話想見呀媽多啲，同想食呀媽煮嘅餸
叫佢唔好返工，做主婦
依家諗返根本冇可能

工人真係睇彩數
監管係差到你可以虐待都冇聲出
因為佢地一嚟就要爭街數
要學唔知乜、又要畀中介費
根本係賣豬仔噉賣
菲律賓、印尼依啲係第二個支那
咁大單生意，啲人點會唔貪咗佢丫

請綜援做工人雙贏

唔應該加

搵本地家務助理都唔請菲傭印印

其實佢地有錢過香港打工仔
包食住,冇洗費
打工仔月月清

人地做十幾廿年返鄉下買屋退休 而你地班主人都要做到死都買唔起樓

大家部份外傭收入仲多過個女主人，仲加

呢個post 睇得出香港人係幾咁輸打贏要

四千幾蚊大家想點啊，竟然有人同綜援比，笑死人咩，食一餐飯都冇咗啦4000，稍為買一件好少少嘅名牌T恤都要咁嘅價錢。唔鍾意咪唔好請囉。

講到咁鬼好多比着係你你都未必會做啦，寄人籬下，俾我三萬蚊一個月我都唔做啦

香港人咁刻薄，你估香港人會蝕底咩

agger

討論質素真係好撚低，
啲思維同邏輯好撚奇怪，

咁佢加左人工，你比唔起，咪唔請佢，自己照顧屋企老人家囉

當人奴隸果班點同西方思維接軌啊

嘈果班有撚能力請咩

俾個免費奴隸你好冇？
請得起工人仲care個一舊水？
真係咁肉緊你咪辭左份工自己做囉
下下呻公司唔加人工，自己做左老闆咪又係一撚樣

成班講到自己有份請咁

呢到應該9成都窮撚黎

屌你地全部老母，自己搵雞碎咁多就唔撚抵得人，香港人認真好野，抵你地咁撚折墮今時今日

試下唔包食住 $4410仲請唔請到
網上鬧兩句 現實咪又係死狗咁比多$100

炒撚左個賓妹自己做番囉

你可以試下扣番佢做4410睇下佢邊樣反應大既

香港人根本唔應該請菲傭 請鐘點就夠
要煮飯洗衫加執屋 點解要請個有機會同假難民搞埋一齊再申請難民資格再畀佢生仔一個月月入近萬元
你畀一百蚊 實際上將來完成以上指標 請佢果位畀多小小 但各位實際上畀多多稅呢d人用

根本唔應該請 香港人太懶啦

睇佢地講野就知佢地本質根本同佢地罵開個班人一撚樣
只不過呢班垃圾冇本事

啲reply 真係好鬼肉酸
平時又要屌公司老闆刻薄成日諗縮數
加人工加極都唔夠
到而家菲傭話加人工 仲要加得果一舊
就係度嘈話唔值得加 啲心態根本就同
佢哋講果啲19老闆一樣

華人賤種本質黎

大部分香港人根本都係一個仆街民族黎

終於可以買多個kfc餐啦

屌你老母應該減人工先係！

支拿難民賤畜後代
品格可以有幾高尚

綜援唔洗做白攞你都拎嚟類比你都弱鳩智

垃圾連登仔，個個都中學雞

跟本唔明外傭係香港重要性

成班小學雞揾外傭人工同綜援比都on99

以我所知某啲看更都係包食住水電煤(例如殯儀館)
番工都係同一地點，月入過萬
不仿應徵啦你

4000幾$寄人籬下
要睇足成日人面色
唔同普通打份工返到屋企就完
真係你做埋我果份
一直覺得外傭人工係低到爆
啲畜生仲話加咁多俾佢地做咩
你覺得咁撚馨香你去做呀仆街
一啲同理心都冇
抵班垃圾俾仆街僱主壓榨

果班大陸仔黎架ma

幫工人個班應該多數係窮撚未請過
而家香港根本就保障唔夠僱主
工人鳩做你要炒佢就要賠錢賠機票
聽過好多賓賓差唔多完約特登玩野博你即炒

今時今日新移民白食白住綜援狗地位居然好過出賣勞力外傭
屌你一個你有權唔請選擇權喺你度，一個明搶你都可以拎嚟類比
仲居然有人認同，有時真係唔好怪人話連登5p五毛論壇

都係，但同時有班人對工人好閪的

佢地對完人閪，就同人講佢地博炒

咪撚請囉

你對佢好 佢會撚特登玩野咩

人格問題,關有無請過撚事咩

聽過聽過,野梗係衰既就唱通街架啦, 好既/正常既唔通同你講咩

保障唔夠同加薪又有乜撚關係?

成日窮撚窮撚,你呢啲狗眼咪看人低(又係華人賤撚種DNA)

支那基因

咁又唔一定,有啲人你對佢好,佢都可以背後片你一刀,人心難測

始終大家無咩感情,打份工

不過同人地加薪無咩關係囉

多撚謝晒呀加得一百蚊

同D廉航撚一樣。日日做足十八個鐘 仲要唔放假先滿意

我地似二等公民多

係阿好重要阿,班港女結左婚將自己應有責任以極低價錢外判比外傭

世界上大部分國家既女人結左婚都唔做嘢專心係家庭到

係得香港人唔捨得份人工先繼續做

西方國家請外傭起碼萬萬聲又唔見你地跟足

加一百都屌哂鬼
你老闆年尾剩係加你兩舊睇你夠唔夠膽嘈佢

好多女人搵緊三四萬
辭左就供唔起棟樓
點辭？

我請本地鐘點都唔請外傭，日日多咗個非親非故嘅外來人種，見到都唔開胃

寧願射落海唔益本地人

鐘點一小時平極都七十，當你一日八小時一星期六日計，都要差唔多萬四。
你話普通幾日打掃一次就可以既，當外傭咁請除非你真係好有錢啦，唔係搵搵埋埋比曬個鐘點。

有咩問題